---
extends: _layouts.answer
section: content
title: Dlaczego muzułmanie poszczą?
date: 2024-09-11
description: Głównym powodem, dla którego muzułmanie poszczą w miesiącu Ramadan, jest
  osiągnięcie takwy (świadomości Boga).
sources:
- href: https://seekersguidance.org/articles/https-www-seekersguidance-org-courses-why-muslims-fast-the-higher-aims-of-fasting-explained/
  title: seekersguidance.org
- href: https://seekersguidance.org/answers/fast/why-do-we-fast/
  title: seekersguidance.org
- href: https://seekersguidance.org/articles/quran-articles/spiritual-purpose-fasting-closeness-allah/
  title: seekersguidance.org
translator_id: 584496
---

Post jest jednym z największych aktów czci, jakie muzułmanie czynią każdego roku w miesiącu Ramadan. Jest to prawdziwie szczery akt czci, za który sam Allah Najwyższy wynagrodzi –

{{ $page->hadith('bukhari:5927') }}

W surze al-Baqarah Allah Najwyższy mówi,

{{ $page->verse('2:185') }}

Główny powód, dla którego muzułmanie poszczą w miesiącu Ramadan, wynika jasno z wersetu:

{{ $page->verse('2:183') }}

Co więcej, zalety postu są liczne, takie jak fakt, że:

1. Jest to zadośćuczynienie za grzechy i krzywdy.
1. Jest środkiem do przełamania niedozwolonych pragnień.
1. Ułatwia akty oddania.

Post stawia przed ludźmi wiele wyzwań, od głodu i pragnienia po zaburzenia snu i nie tylko. Każde z nich jest częścią zmagań, które zostały na nas nałożone, abyśmy mogli się przez nie uczyć, rozwijać i wzrastać.
Trudności te nie pozostają niezauważone przez Boga i mówi się nam, abyśmy byli ich aktywnie świadomi, abyśmy mogli oczekiwać od Niego hojnej nagrody za nie. Jest to zrozumiałe ze słów Proroka Muhammada {{ $page->pbuh() }}:

{{ $page->hadith('bukhari:37') }}
